盧偉聰︰政治紛爭多 水炮車年中抵港

警務處處長盧偉聰今午（23日）在立法會交代本港去年罪案情況。

去年有法庭案件涉及警權問題，警務處處長盧偉聰今日（23日）出席立法會保安事務委員會時表示，擔心同事心情起伏，有責任維持前線士氣。
他認為，過去幾年政治紛爭比較多，令前線執法時，不時要承受不必要的挑戰、辱罵及肢體接觸，會為同袍爭取更好的福利條件、加強心理訓練；以及由工作小組檢視工作指引，保護警務人員執勤。他又指，警方並且會購入多1000部隨身攝錄機，短期目標是達到3000部，最後可一人一機，為前線提供更大保障。
另外，他表示水炮車將於今年年中運到本港，年底開始測試。盧偉聰及後在記者會上表示，警方制定嚴謹指引，承諾不會輕易使用水炮車，及會做好訓練。

會為同袍爭取更好福利

經民聯立法會議員林鍵鋒表示，早前有前線人員在執勤時惹上官非，詢問處長如何在使用裝備及執法保障上取得平衡。民建聯葛珮帆則要求處長具體解釋如何增加士氣。盧偉聰回應指，有與協會及前線保持溝通，未來亦會爭取更好的福利條件，包括宿舍、五天工作周、退休後的公屋分配，及會增強心理訓練及輔導，並開展工作小組檢視執勤的工作指引。

增隨身攝至一人一部 水炮車年中抵港

警方將增撥資源購買隨身攝錄機，為前線提供更大保障。現時前線執勤配備護肘、頭盔等，而警方早購入1660部隨身攝錄機，現時正計劃購買多1000部，短期目標是達到3000部，最後可一人一機，而當2021年第4代指揮通訊系統動用後，期望可為前線提高更大保障，而工作小組會同時檢討使用武力指引及辱警行為應對指引，令前線執法判斷時更流暢。

另外，水炮車將於今年中運到本港，年尾開始測試，屆時會有一系列指引和訓練，確保正確使用，強調所有工具均會小心使用。盧偉聰及後在記者會上指，警方制定嚴謹指引，會參考外國致令人群受案的例子，承諾不會輕易使用，會做好訓練。

香港警方引入的水炮車將於今年中運抵港。圖為招標文件的設計草圖。

他指，雖然警方各方面備受壓力，但「仍然緊守崗位、盡責職守，服務市民為榮，我亦都以這班同事感到真是好驕傲，大家都看到，在這麼大壓力、這麼大起伏、挑戰，過去幾年，但我們的罪案率仍然繼續下跌，就證明我們無放棄。」

針對地鐵非禮案升 設便衣特遣隊巡邏、加裝閉路電視

金融界陳振英及民建聯葛珮帆關注，去年非禮案宗數上升，增至1077宗，當中有七成在公眾地方、交通工具及車站發生。盧偉聰回應指，向來有與港鐵公司緊密聯繫，通報罪案黑點及與員工舉辦講座，及合作推出宣傳海報，呼籲受害人勿啞忍。

至於執法方面，除了軍裝警員巡邏外，亦有便衣特遣隊，會在繁忙路線上巡邏及分析情報，觀察有無特別多非禮案及扒手案，並當鐵路公司設有新站時，會商討加裝閉路電視位置。

民間人權陣線回應指，警隊一方面指出罪案率下跌，另一方面卻大舉購入武器，實屬矛盾，亦有針對公民社會示威之意昧。民間人權陣線又指，水炮車乃致命武力，近年南韓示威中均出現遭水炮車攻擊後永久受傷甚至死亡的案例，因此香港警隊必需公佈武力使用守則供公眾監察，並且承諾不會以水炮車攻擊和平集會。另外，警隊需充份汲取朱經緯案教訓，教育前線警員在執勤期間行使武力需合理合法，執勤期間濫權必會負上刑責。

乜撚嘢叫做「承受不必要的挑戰」

「勵影計劃」提升人員處理衝突事件專業能力

......前港島總區交通執行及管制巡邏小隊警長王海偉就處理一項交通事故而得獎，他指：「在我二十四年的警務生涯當中，有十年都在交通部工作，經常遇到不禮貌司機或乘客，我認為只要我們在執法前，做好準備功夫，即熟悉法例，凡事有法可依，便無懼任何挑戰。」

每隔幾日休班警犯法又點處理呢

正！有cam可以玩埋偷拍
水炮車就玩濕身

政治紛爭，水炮解決

力量係會平衡成對等
你出得水炮車，反對既力量自自然會升級
到時唔好後悔

滅火器都變滅人器

浪費食水， 賤格

仲話增加福利，真係流哂口水。

可惜港獨份子同暴徒冇份

你哋唔將政治紛爭演變成暴動，何來呢D

幾時去救天琦哥出冊

Water jet cutter

有部機，可以搞清楚好多嘢。前線人員執法可以更清晰展露俾公眾睇，暴徒猙獰的面目更加唔洗講。

由唱一首海闊天空變成唱兩首

有冇射過愛國遊行

支持國際標準

依法辦事

鬥勁囉

五毛

買坦克車呢 買水炮車把撚咩

你愈壓迫 只會愈反抗

仲可以錄低埋啲警察叫霸王雞嘅足本版添，遲下this av一定有排睇
唔止呀，仲可以直接影低邊個身材好嘅示威者用對波逼埋阿sir，搞到啲阿sir要出於自慰一手揸落去添

唔好意思，執筆忘字

有呢部機，對警察本身都係一個震懾！發生呢種事的機會只會大大減少

為23條鋪路

年尾就用

問解防軍借架坦克啦，買埋d水炮車都多鳩餘

係演習都練下擋子彈啦

去信聯合國及所有人權組織 要求水炮車等一砌武器 禁運到香港

咁暴徒係香港進行暴動的時候點算？？其他市民，或者警方的人權點保障？？

把口就係

市民犯法>cam正常
慈母犯法>cam壞左
香港公安

04:16 好撚癲

又支那01

迫到兩登仔升級對大家都無好處